---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱
---
# غزل شمارهٔ ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به امیدی که بگشاید ز لعل یار مشکل‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>خیال آن لب میگون چه خون افتاده در دل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مخسب ای دیده چون نرگس به خوش‌خوابی و مخموری</p></div>
<div class="m2"><p>که شب‌خیزان همه رفتند و بربستند محمل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>دلا در دامن پیر مغان زن دست و همت خواه</p></div>
<div class="m2"><p>که بی‌سالک نشاید کرد قطعاً قطع منزل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سبکباران برون بردند رخت از بحر بی‌پایان</p></div>
<div class="m2"><p>نمی‌یابند بیرون شو گرانباران به ساحل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نظر ابن حسام از ماسوی بردند و او را بین</p></div>
<div class="m2"><p>«مَتی ما تَلقَ مَن تَهوی دَع الدنیا وَ اهمِلها»</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز حد بگذشت مشتاقی به جام بادهٔ باقی</p></div>
<div class="m2"><p>«اَلا یا ایُّها الساقی ادر کَاساً وَناوِلها»</p></div></div>